[
  {
    "question": "USB er bedre egnet enn SCSI som grensesnitt mot harddisk",
    "answers": [1],
    "exam": ".*",
    "options": ["Sant", "Usant"]
  },
  {
    "question": "Hva er USB?",
    "answers": [1],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "En RAM-type",
      "En buss-type",
      "En standard for grafikk-kort",
      "En standard for strømsparing i datamaskiner",
      "Måte å koble disker for å redusere risiko for krasj"
    ]
  },
  {
    "question": "En PCI-buss inneholder 32 datalinjer. Disse kan brukes til å:",
    "answers": [1],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "4 forbindelser mellom forskjellige enheter, der en overfører 1 byte samtidig på hver forbindelse",
      "Samtidig overføre 4 byte mellom to enheter",
      "Overføre 32 bit i hver retning samtidig mellom to enheter",
      "Overføre 16 bit mellom to enheter samtidig, mens de 16 andre linjene brukes til å utvide adresseringsområdet til bussen.",
      "Alle alternativ over. PCI-bussen kan konfigureres dynamisk."
    ]
  },
  {
    "question": "Hvilket av de følgende utsagnene er riktig når det gjelder asynkron og isokron dataoverføring på en FireWire-buss?",
    "answers": [4],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "Asynkron overføring bruker pakker med fast lengde.",
      "Isokron overføring bruker kvittering (acknowledge).",
      "Bare en enkelt enhet overfører pakker i hver isokrone syklus.",
      "Enheter som genererer en jevn strøm med data bør bruke asynkron overføring.",
      "Asynkron overføring kan bruke både «fair» og «urgent» arbitrering."
    ]
  },
  {
    "question": "Hvilken type overføring støtter FireWire?",
    "answers": [2],
    "exam": ".*",
    "options": ["Asynkron", "Isokron", "Begge"]
  },
  {
    "question": "Hvor mange enheter kan man maksimalt koble til en SCSI-1 buss?",
    "answers": [1],
    "exam": ".*",
    "options": ["2", "8", "32", "128", "1024"]
  },
  {
    "question": "Hvilken av de følgende er <em>ikke</em> en buss?",
    "answers": [2],
    "exam": ".*",
    "options": ["PCI", "USB", "LPT", "FireWire", "SCSI", "IDE"]
  },
  {
    "question": "Hvilket av alternativene er riktig når det gjelder FireWire?",
    "answers": [3],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "Det er en parallell buss.",
      "Alle enheter må manuelt konfigureres med en unik ID.",
      "Egner seg spesielt for overføring av store datamengder over store avstander.",
      "Kan bruke \"fair\" arbitrering for å unngå at noen enheter monopoliserer bussen.",
      "Benytter skjult arbitrering.",
      "Det er en parallell buss",
      "Alle enheter må manuelt konfigureres med en unik ID",
      "Egner seg spesielt for overføring av store datamengder over store avstander",
      "Kan bruke «fair» arbitrering for å unngå at noen enheter monopoliserer bussen",
      "Benytter skjult arbitrering"
    ]
  },
  {
    "question": "Hvilken av de følgende påstandene er <em>ikke</em> korrekt?",
    "answers": [2, 3],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "FireWire støtter hot-swapping og automatisk rekonfigurering av enheter",
      "FireWire-enheter kan kobles sammen i en trestruktur",
      "FireWire er et parallelt grensesnitt",
      "FireWire egner seg godt til bruk mot digitalkamera",
      "FireWire er egnet for overføring av isokrone data",
      "SCSI er et parallelt grensesnitt",
      "SCSI kan brukes mot eksterne enheter som skannere eller CD-ROM-spillere",
      "Alle enheter på en SCSI-buss er likeverdige (ingen fast buss-master)",
      "SCSI baserer seg på punkt-til-punkt kommunikasjon",
      "SCSI-protokollen er meldingsbasert"
    ]
  },
  {
    "question": "Hva beskriver det fysiske laget i FireWire standaren?",
    "answers": [0],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "Definisjon av mediet og karakteristikk for signalene",
      "Beskriver hvordan dataene blir sendt i pakker",
      "Definerer en forespørsel-svar protokoll"
    ]
  },
  {
    "question": "Alle enheter på en SCSI-buss opererer uavhengig av hverandre",
    "answers": [0],
    "exam": ".*",
    "options": ["Sant", "Usant"]
  },
  {
    "question": "Hva er <em>ikke</em> korrekt når det gjelder PCI?",
    "answers": [3],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "PCI støtter tilkobling av andre busser",
      "PCI kan implementeres på få brikker",
      "PCI-broen fungerer som et buffer slik at raske og sene enheter bedre kan kommunisere",
      "PCI-bussen har 32 data linjer og 32 adresse- og kontroll-linjer",
      "PCI bruker sentral arbitrering"
    ]
  },
  {
    "question": "Hva stemmer <em>ikke</em> når det gjelder FireWire?",
    "answers": [2, 1],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "FireWire er seriell",
      "FireWire støtter hot-plugging",
      "FireWire er komplisert å implementere",
      "FireWire støtter hastigheter opp til 400Mbps",
      "En av fordelene til FireWire er at pluggene er relativt små",
      "FireWire bruker en daisy-chain konfigurasjon",
      "FireWire har raskere overføringshastighet enn USB 2.0",
      "FireWire kan støtte opp til 63 enheter på en port",
      "1022 FireWire porter kan kobles sammen ved hjelp av broer"
    ]
  },
  {
    "question": "Hvilken av disse egenskapene er <em>ikke</em> karakteristisk for PCI-bussen?",
    "answers": [1],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "Skjult arbitrering",
      "Støtte for isokron dataoverføring",
      "Sentralisert arbitrering",
      "Tidsmultipleksing",
      "Plug-and-play"
    ]
  },
  {
    "question": "Hva beskriver transaksjonslaget i FireWire standaren?",
    "answers": [2],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "Definisjon av mediet og karakteristikk for signalene",
      "Beskriver hvordan dataene blir sendt i pakker",
      "Definerer en forespørsel-svar protokoll"
    ]
  },
  {
    "question": "Hvilken av de følgende påstandene er ikke riktig?",
    "answers": [2],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "USB er en seriell buss.",
      "USB støtter plug",
      "USB regnes som en erstatning for PCI.",
      "USB-enheter kobles sammen i en trestruktur.",
      "Spesielle enheter kalt USB-hub-er brukes for å tilby flere tilkoblingspunkter."
    ]
  },
  {
    "question": "Hva beskriver linklaget i FireWire standarden?",
    "answers": [1],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "Definisjon av mediet og karakteristikk for signalene",
      "Beskriver hvordan dataene blir sendt i pakker",
      "Definerer en forståelse-svar protokoll"
    ]
  },
  {
    "question": "Den nyeste bussteknologien for grafikk kalles?",
    "answers": [0],
    "exam": ".*",
    "options": ["AGP", "RS-232C", "SCSI", "PCI"]
  },
  {
    "question": "Hvilken av disse bussene ville du helst ha koblet et grafikk-kort til dersom du kunne velge?",
    "answers": [2],
    "exam": ".*",
    "options": ["SCSI", "FireWire", "PCI Express", "PCI", "FibreChannel"]
  }
]
